@inproceedings{Kang-Coavoux-Schwab-Lopez:CORIA-TALN:2023,
    author = "Kang, Jeongwoo and Coavoux, Maximin and Schwab, Didier and Lopez, C\'edric",
    title = "Analyse s\'emantique AMR pour le fran\c{c}ais par transfert translingue",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 2 : travaux de recherche originaux - articles courts",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "55-62",
    note = "",
    abstract = "Abstract Meaning Representation (AMR) est un formalisme permettant de repr\'esenter la s\'emantique d'une phrase sous la forme d'un graphe, dont les n\oe uds sont des concepts s\'emantiques et les arcs des relations typ\'ees. Dans ce travail, nous construisons un analyseur AMR pour le fran\c{c}ais en \'etendant une m\'ethode translingue z\'ero-ressource propos\'ee par Procopio et al. (2021). Nous comparons l'utilisation d'un transfert bilingue \`a un transfert multi-cibles pour l'analyse s\'emantique AMR translingue. Nous construisons \'egalement des donn\'ees d'\'evaluation pour l'AMR fran\c{c}ais. Nous pr\'esentons enfin les premiers r\'esultats d'analyse AMR automatique pour le fran\c{c}ais. Selon le jeu de test utilis\'e, notre parseur AMR entra{\^\i}n\'e de mani\`ere z\'ero-ressource, c'est-\`a-dire sans donn\'ees d'entra{\^\i}nement, obtient des scores Smatch qui se situent entre 54,2 et 66,0.",
    keywords = "Analyse s\'emantique automatique, transfert translingue, seq2seq, AMR",
    url = "456133.pdf"
}
